**1134. – Potentilla delphinensis** Gren. et G. – Plante vivace de 30-50 cm, tiges latérales, robustes, dressées dès la base, feuillées, à poils appliqués ; //feuilles digitées, les radicales longuement pétiolées, à 5 folioles obovales, //vertes, à poils appliqués, //dentées dans les deux tiers supérieurs, à dent terminale presque égale aux autres; les caulinaires à 5 folioles, //à stipules allongées, lancéolées-acuminées ; fleurs jaunes, grandes (25 mm de diam.), en panicule serrée, à pédicelles courts ; //calicule à lobes aigus égalant presque le calice ; pétales émarginés, 1 fois plus longs que le calice ; //carpelles un peu rugueux, étroitement bordés.
Rocailles et pâturages des Alpes ; Isère, Hautes-Alpes. Espèce spéciale aux Alpes du Dauphiné. = Juin-août.